{"Buzzwords": [{"question": "Der urspr\u00fcngliche Begriff leitet sich aus dem Kybernetic ab.", "correct_answer": "Woher hat das Wort \"Cyber\" seinen Ursprung?"}, {"question": "Dieser Begriff stammt von der Bautechnik, wo Brandschutzmauern verwendet wurden um die Ausbreitung von Feuer zu erschweren. ", "correct_answer": "Woher kommt der Begriff \"Firewall\"?"}, {"question": "Dieses Produkt wird von den meisten Anti-Viren Herstellern aktuell gepusht.", "correct_answer": "Was ist \"EDR\"?"}, {"question": "Die \"Wohnadresse\" des Internets.", "correct_answer": "Was ist eine \"IP-Adresse\"?"}, {"question": "Eine Schwachstelle die den Herstellen vielleicht bekannt ist, diese aber noch keine M\u00f6glichkeit hatten die Schwachstelle zu beheben. ", "correct_answer": "Was versteht man unter dem Begriff \"Zero Day\"?"}], "Infosec Basics": [{"question": "Eine - oft bewusst eingebaute \u2013 M\u00f6glichkeit, die normale Zugriffssicherung auf ein System zu umgehen", "correct_answer": "Was ist eine \"Backdoor\"?"}, {"question": "Hierbei wird gepr\u00fcft, ob Benutzer auch die sind, f\u00fcr die sie sich ausgeben", "correct_answer": "Was ist \"Authentifizerung\"?"}, {"question": "Damit lassen sich Schwachstellen ausnutzen.", "correct_answer": "Was ist ein \"Exploit\"?"}, {"question": "Eine Schwachstelle, bei der es m\u00f6glich ist, Javascript im Kontext des Benutzers einer Webseite auszuf\u00fchren.", "correct_answer": "Was ist eine \"Cross-Site-Scripting\"-Schwachstelle?"}, {"question": "Die bekannteste, freie Software-Bilbiothek, welche Verschl\u00fcsselungsprotokolle wie TLS und andere implementiert.", "correct_answer": "Was ist \"OpenSSL\"?"}], "Malware": [{"question": "Dies ist ein sch\u00e4dliches Programm, das sich als normales, gutartiges Programm oder Dienstprogramm ausgibt, um ein Opfer zur Installation zu verleiten.", "correct_answer": "Was ist ein Trojaner?"}, {"question": "Echtzeiterkennung, Entfernung der Malware, Sandboxing", "correct_answer": "Welche drei typischen Methoden verwenden Anti-Malware-Programme?"}, {"question": "Der Name stammt aus der Videospielreihe \"Mass Effect\". Die Gruppe hat 2016 und 2017 diverse Hacking Tools der NSA geleakt, darunter die eine Schwachstelle, welche anschliessend in der WannaCry-Ransomware-Kampagne verwendet wurde.", "correct_answer": "Woher stammt der Name \"The Shadow Brokers\" und warum wurde diese Gruppe bekannt?"}, {"question": "Dies ist eine Anlehnung an Software-as-a-Service und damit meint man die Bereitstellung von Ressourcen, die Ransomware erm\u00f6glichen.", "correct_answer": "Was versteht man unter dem Begriff \"Ransomware-as-a-service\"?"}, {"question": "Dies ist ein Programm, das nach dem Einbruch in ein Softwaresystem auf dem kompromittierten System installiert wird, um zuk\u00fcnftige Logins des Eindringlings zu verbergen und Prozesse und Dateien zu verstecken", "correct_answer": "Was ist ein Rootkit?"}], "Category4": [{"question": "Dies ist ein sch\u00e4dliches Programm, das sich als normales, gutartiges Programm oder Dienstprogramm ausgibt, um ein Opfer zur Installation zu verleiten.", "correct_answer": "Was ist ein Trojaner?"}, {"question": "Echtzeiterkennung, Entfernung der Malware, Sandboxing", "correct_answer": "Welche drei typischen Methoden verwenden Anti-Malware-Programme?"}, {"question": "Der Name stammt aus der Videospielreihe \"Mass Effect\". Die Gruppe hat 2016 und 2017 diverse Hacking Tools der NSA geleakt, darunter die eine Schwachstelle, welche anschliessend in der WannaCry-Ransomware-Kampagne verwendet wurde.", "correct_answer": "Woher stammt der Name \"The Shadow Brokers\" und warum wurde diese Gruppe bekannt?"}, {"question": "Dies ist eine Anlehnung an Software-as-a-Service und damit meint man die Bereitstellung von Ressourcen, die Ransomware erm\u00f6glichen.", "correct_answer": "Was versteht man unter dem Begriff \"Ransomware-as-a-service\"?"}, {"question": "Dies ist ein Programm, das nach dem Einbruch in ein Softwaresystem auf dem kompromittierten System installiert wird, um zuk\u00fcnftige Logins des Eindringlings zu verbergen und Prozesse und Dateien zu verstecken", "correct_answer": "Was ist ein Rootkit?"}], "Category5": [{"question": "Dies ist ein sch\u00e4dliches Programm, das sich als normales, gutartiges Programm oder Dienstprogramm ausgibt, um ein Opfer zur Installation zu verleiten.", "correct_answer": "Was ist ein Trojaner?"}, {"question": "Echtzeiterkennung, Entfernung der Malware, Sandboxing", "correct_answer": "Welche drei typischen Methoden verwenden Anti-Malware-Programme?"}, {"question": "Der Name stammt aus der Videospielreihe \"Mass Effect\". Die Gruppe hat 2016 und 2017 diverse Hacking Tools der NSA geleakt, darunter die eine Schwachstelle, welche anschliessend in der WannaCry-Ransomware-Kampagne verwendet wurde.", "correct_answer": "Woher stammt der Name \"The Shadow Brokers\" und warum wurde diese Gruppe bekannt?"}, {"question": "Dies ist eine Anlehnung an Software-as-a-Service und damit meint man die Bereitstellung von Ressourcen, die Ransomware erm\u00f6glichen.", "correct_answer": "Was versteht man unter dem Begriff \"Ransomware-as-a-service\"?"}, {"question": "Dies ist ein Programm, das nach dem Einbruch in ein Softwaresystem auf dem kompromittierten System installiert wird, um zuk\u00fcnftige Logins des Eindringlings zu verbergen und Prozesse und Dateien zu verstecken", "correct_answer": "Was ist ein Rootkit?"}]}